【獨家】8.18後 習對香港局勢有最新內部表態

習近平及中南海高層8.18都看到港人集會場面，次日8月19日早上，北京緊急向在港各機構部門負責人傳達習近平最新指示，習稱：「誰惹的麻煩誰自己解決，自己去善後處理，不要再給中央添壓力。」（大紀元合成圖）

【大紀元2019年08月23日訊】（大紀元記者李玲浦香港報導）香港大紀元接獲消息，習近平及中南海高層8月18日都看到當天港人集會的場面，次日8月19日早上，北京緊急向在港各機構部門負責人傳達習近平最新指示，習稱：「誰惹的麻煩誰自己解決，自己去善後處理，不要再給中央添壓力。」

「反送中」運動延燒11週，8月18日逾170萬港人冒著滂沱大雨上街抗爭，感動全球。繼美國總統川普（特朗普）公開將美中貿易戰與香港局勢掛鉤後，美國副總統彭斯8月20日再就香港問題與中共攤牌：「如想與美國達成協議，中共須先履行1984年《中英聯合聲明》的承諾。」中共因而不敢貿然派軍隊鎮壓香港市民，邪氣受挫。

消息：習稱「誰惹的麻煩誰自己解決」
據在港紅二代披露，這是反送中運動以來，習近平首次對香港問題最明確和全面的一次正式講話。傳達會講了約半小時，傳達對象是中共駐港各機構負責人，包括中聯辦正副主任，以及中共軍方、國營大企業機構在港負責人。

該名紅二代透露，8.18大遊行，北京中南海高層透過其在港一百多個監測站，動用公安部、安全部、資訊部、軍方總政治部、總參謀部等部委兩千多名情報人員同時線上觀看香港8.18整個遊行直播，包括大紀元、新唐人電視台的直播頻道。該名紅二代說，很多中共高層官員看了8.18大集會後，都說「不得不服」香港人。

習的講話主要是：「誰惹的麻煩誰自己解決，自己去善後處理，不要再給中央添壓力。」另外，總理李克強說，「香港人是壓不服的」，並要求香港政府立即解決民生問題。

紅二代透露，李克強還表示「林鄭這個人，絕對信不過」，李克強是指香港特首林鄭月娥夥同港澳辦、中聯辦和民建聯欺騙中央習當局，自以為是，給中央錯誤的資訊，讓北京以為他們「搞得掂」香港。

該名紅二代還披露，此前，所謂中央不同部門在港搞的「傳達會」，都是港澳辦、中聯辦那邊人搞的，與習近平不同調。另有傳媒稱習近平講話「要按成都模式」處理香港問題，即要重判示威者，及北戴河會議達成共識等，都是不實之言。

該名紅二代說，「北戴河會議」實際不存在了，目前就剩下中央高層老幹部和軍方老人度假，政治上已發揮不了影響力，習近平也不聽老人的了。

習近平的講話還包括，不讓軍隊入香港，也不希望看到香港反送中事件波及到中國大陸，及出現香港民眾針對北京中央等情況。

該名紅二代當日也聽了傳達，他說，19日當日傳達完後，香港中聯辦幾位負責人面色都很難看。

在北京傳達習近平講話之後，特首林鄭月娥次日在行政會議召開前面見記者時，態度明顯放軟，承諾將推進對話平台，及擴大監警會調查範圍。當日監警會主席梁定邦就公開表示認同成立獨立調查委員會、林鄭不應該現在就將成立獨立調查委員會的路封死等。

批港輿論降溫 警氣焰收斂
與此同時，中共國內批港輿論降溫，各喉舌機構包括央視不再頻繁播放「武警」、「大兵壓境」等畫面，以及之前威脅要出兵的言論等；另外，中共上週炒作《環球時報》記者付國豪被毆打的事件，現在也全部降溫，不再高調撐付國豪。該名紅二代透露，《環球時報》記者付國豪是國安特務，是掛名記者。

至8月21日晚，元朗恐襲事件一個月，警方清場時沒施放催淚彈，清場時警方最後沒有衝入元朗西鐵站暴力追捕示威人士，與上週在市區密集式放彈和強悍的暴力行動不同；同時，22日早上，警方終於出手，兩名涉嫌在7月21日在西鐵元朗站內襲擊乘客的48歲及54歲男子，被控參與暴動，23日在粉嶺裁判法院提堂。8.18大集會後，警方囂張氣焰有所收斂。

8月21日大批市民在西鐵元朗站內靜坐抗議，全副武裝防暴警在站外其中一座天橋布防。（宋碧龍／大紀元）

8月21日是元朗西鐵站白衣人無差別暴力襲擊市民一個月，大批市民當晚到站內持標語牌靜坐抗議。（宋碧龍／大紀元）

8月18日民陣在維園舉行流水式集會遊行，一名女子持抗議標語紙牌表達意見。（葉依帆／大紀元）
評論：料港府有人以「身體狀況」辭職
今次反送中運動以來，港澳辦、中聯辦多次發表刺激港人的言論，甚至被指是警黑合作的幕後黑手。包括元朗7.21恐襲事件中，中聯辦新界工作部部長李薊貽被指曾在7月初十八鄉鄉事委員會就職典禮上發言，稱「不會給他們進來元朗搞事」，被指煽動元朗黑社會施暴。

此前，屬江澤民派系的政治局常委、主管香港事務的韓正、港澳辦主任張曉明、中聯辦主任王志民等人，也多次公開發表言論撐林鄭月娥。張曉明在8月8日座談會上，指稱香港學生為暴徒，又指暴力行為有明顯「顏色革命」特徵，鄧小平曾指有動亂，中央一定會干預等，發表對香港民眾文攻武嚇的言論。

該紅二代稱，習近平不信任港澳辦、中聯辦，認為他們在繼續執行江澤民系統核心人物曾慶紅、前港澳辦主任廖暉那一套政策，港澳辦一直給北京傳遞假消息，習近平政令出不了中南海。但貿易戰開打以來，習近平焦頭爛額顧不上香港。同時民眾怒火燒向中共。

至於香港問題未來如何處理，該紅二代表示，目前北京急求降溫香港局勢，之後可能會出現港澳辦、中聯辦和港府一些人以「身體有問題」等方式辭職。但北京安穩方式是否奏效？該紅二代稱，港人怒火不會平息，8月31日還會有更多人上街。

美國總統川普（特朗普）8月21日表示，他是被選中來對付中國（共）的人。自8月18日川普明確表示美國將美中貿易戰與香港局勢掛鉤、美國副總統就香港問題警告中共不要出現類似八九年天安門鎮壓學生的慘劇，美國強硬立場讓中共軍隊無法向港推進，習近平及後施壓中共港澳辦、中聯辦，要求儘快平息香港局勢。

在習近平關於香港問題的講話19日傳達給港區中共各機構負責人後，‪8月22日‬，香港中共喉舌報《文匯報》頭版仍刊文「新恐怖主義萌芽港七特徵吻合」的文章，將示威學生形容成暴徒，仍用中共流氓抹黑和誣陷的方式來攻擊示威者，刺激港人。

中共內部分裂 北京對港政策飄忽
習近平政令能出中南海嗎？美國華盛頓資深時事評論員臧山認為，就香港問題外界普遍感到北京對港政策的飄忽、不確定性。可以體現出習近平就香港問題，與原負責港澳問題的中共前政治局常委曾慶紅的部屬等、中共黨內負責港澳事務的官員韓正，及負責中共宣傳系統的常委王滬寧未能達成一致有關。

臧山認為，中共軟化的實質是美國發聲了，這段時間，中共前外交部長、現任中央外事工作委員會祕書長兼辦公室主任楊潔篪一直在華府試探各方態度，中共充分感受到美國高層對中共的強硬態度。實際上，在8.18當日，中共最高層就做出了退讓的決定。中共在港最具「權威」代表人物梁愛詩在8.18大集會未開始之前，就已釋放「中共放軟」的訊息。

18日早上，中共在港地下黨組織的代表性人物、前香港律政司司長梁愛詩，受訪時表示，集結在深圳的中共軍力是為了「十一」操演，又說辱國旗、國徽都是「小動作」。18日當天170萬人大集會，警方已有所「收斂」，首次沒向示威人群開槍和施放催淚彈，前一天大規模撐警的紅色力量，也全部絕跡，事先叫囂著組織要來香港搞事的福建幫、白衣人等，也無蹤影，應該與中南海已經做出的最新策略有關。

臧山說，近日我們已經從中共極左陣營媒體中，看到了「中共不在乎是否與美國達成貿易協議」言論，也就是說，習近平對香港政策正受到來自其政敵的挑戰。◇#

責任編輯：李薇

大紀元

有冇第二個劇本
呢個2014用過

唔好再依招喇 5年前就話會中計姐

該名紅二代說，很多中共高層官員看了8.18大集會後，都說「不得不服」香港人。

連中共高層都深受感動,不枉大家(我都有去)淋左成日雨

[長期置頂] [iOS/Android/PC/Mac] 香城online正式加入地圖功能

2014:

2019:
誰惹的麻煩誰自己解決!

他在下一盤很大的棋

讓他沉吧

講到唔關習事咁
佢攪出嚟，攪唔掂就推俾江派

無錯，今日先有班人圍港台

又割
快d 棄用班condom 狗
推佢地出黎比人清算

大紀元睇下就算

又傳